<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: de | Le blog des artisans logiciels toulousains]]></title>
  <link href="http://dojo-toulouse.github.com/blog/categories/de/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dojo-toulouse.github.com/"/>
  <updated>2013-03-12T11:27:58+01:00</updated>
  <id>http://dojo-toulouse.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Les artisans logiciels toulousains]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[1er rendez-vous club de lecture]]></title>
    <link href="http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/03/11/1er-rendez-vous-club-de-lecture/"/>
    <updated>2013-03-11T22:23:00+01:00</updated>
    <id>http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/03/11/1er-rendez-vous-club-de-lecture</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pour ce premier rendez-vous du club de lecture des artisans logiciels toulousains (ALS), nous avions décidé de porter notre attention sur les deux premiers chapitres du livre <a href="http://martinfowler.com/books/refactoring.html">Refactoring : Improving the Design of Existing Code</a> de Martin Fowler.</p>

<p>Nous avons apprécié la forme particulièrement pédagogique du premier chapitre consistant à illustrer les mécanismes du "refactoring" à l'aide d'un exemple. Exemple fort bien choisi car il n'est ni trop simple pour être un cas d'école, ni trop compliqué au risque de perdre le lecteur. A l'aide de cet exemple, Martin Fowler introduit les notions fondamentales du "refactoring" de façon fort pragmatique. Cet exemple de "refactoring" n'est pas gratuit car il est guidé par la nécessité d'ajouter des fonctionnalités. Il démontre alors que le "refactoring" lui permet d'obtenir une meilleure compréhension du code existant mais surtout d'augmenter sa lisibilité et maintenabilité. Le second chapitre est un peu plus théorique, il aborde les questions suivantes :</p>

<ul>
<li>Pourquoi devrions-nous "refactorer" le code ?</li>
<li>Quand devons-nous "refactorer" ?</li>
<li>Pourquoi le "refactoring" fonctionne-t-il ?</li>
<li>...</li>
</ul>


<p>Peu (voire aucune) critique n'a été formulée à l'encontre du second chapitre. Les débats ont plutôt porté sur la façon d'introduire ou de promouvoir cette pratique sur le lieu de travail.</p>

<ul>
<li> Quels freins peuvent être rencontrés en voulant introduire cette pratique ?</li>
<li> Comment convaincre les managers de l'utilité du "refactoring" ?</li>
</ul>


<p>Personnellement, je pense qu'une partie des réponses se trouve au sein de ce second chapitre. Cela montre un réel intérêt pour cette approche succinctement développée au cours de ces deux chapitres.</p>

<p>Le second chapitre aborde d'autres aspects notamment la possibilité de réaliser des opérations de refactoring lors de la revue de code. Il semble effectivement que ce soit un moment à considérer pour mettre en oeuvre ce type de pratique.</p>

<p>Bien entendu les nombreuses discussions ne se sont pas arrêtées à ces quelques aspects ; voir ci-dessous ce mind mapping synthétisant les sujets abordés. Merci à Ludovic Pradel pour cette carte.</p>

<p><a href="/static/images/LectureRefactoring.jpeg"><img src="/static/images/LectureRefactoring.jpeg"></a></p>

<p>Nous avons donc décidé de poursuivre la lecture de ce livre jusqu'au chapitre 6 inclus pour le second rendez-vous de ce club de lecture.</p>

<p>Pour connaitre la date du prochain rendez-vous, veuillez consulter <a href="https://groups.google.com/forum/#!forum/software-craftsmanship-toulouse">le google groupe software-craftsmanship-toulouse</a>. <a href="http://www.doodle.com/x8s2k6eg5fzp2hwf">Un sondage Doodle</a> est ouvert pour convenir de cette prochaine date.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
