<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: coding dojo | Le blog des artisans logiciels toulousains]]></title>
  <link href="http://dojo-toulouse.github.com/blog/categories/coding-dojo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dojo-toulouse.github.com/"/>
  <updated>2013-03-12T11:32:10+01:00</updated>
  <id>http://dojo-toulouse.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Les artisans logiciels toulousains]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Coding Dojo Scala #2]]></title>
    <link href="http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/03/04/coding-dojo-scala-number-2/"/>
    <updated>2013-03-04T15:58:00+01:00</updated>
    <id>http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/03/04/coding-dojo-scala-number-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pour ce second coding dojo Scala, nous nous sommes retrouvés à 9 personnes, avec seulement Arnaud et moi qui avions déjà participés à la première édition.</p>

<p><img class="right" src="http://yfrog.com/scaled/landing/877/qrvfy.jpg" width="400"></p>

<p>Sur les 9 personnes, seulement 4 personnes avaient déjà fait un peu de Scala, ce qui n'a pas empêché d'avoir des discussions super intéressantes. Nous avions des gens provenant de Python, Ruby, Java, .net et aussi iOS !</p>

<p>Finalement, on a refait le même exercice que la dernière fois, à savoir le <code>KataStringCalculator</code> en mode <a href="http://codingdojo.org/cgi-bin/wiki.pl?RandoriKata">randori</a>, et ça n'a pas du tout donné le même résultat, comme quoi, les coding dojos, c'est comme les boites de chocolat dans Forrest Gump, on ne sait jamais vraiment ce que ça va donner :-)</p>

<p>Lors de la session d'aujourd'hui, j'ai particulièrement aprécié le fait qu'on a pu voir certaines particularités de Scala (inférence de type, pattern matching, quelques fonctions sur les collections).</p>

<p>Si vous souhaitez vous exercer en Scala, les sources du Kata sont disponibles ici : <a href="https://github.com/dojo-toulouse/ScalaKataStringCalculator">https://github.com/dojo-toulouse/ScalaKataStringCalculator</a></p>

<p><img class="left" src="https://pbs.twimg.com/media/BEg4r86CAAAv_zg.jpg:small"></p>

<p>Le résultat final est disponible sur la <a href="https://github.com/dojo-toulouse/ScalaKataStringCalculator/tree/20130304">branche "20130304" de Github</a> et je pense que c'est super intéressant d'aller voir les implémentations des deux sessions, tellement c'est différent.</p>

<p>Merci encore à Olivier, Ludovic, Jean-François, Arnaud, Dimitri, les 2 Guillaume, Aboussoror et Frédéric pour leur participation !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Coding Dojo PHP #2]]></title>
    <link href="http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/02/18/coding-dojo-php-number-2/"/>
    <updated>2013-02-18T15:04:00+01:00</updated>
    <id>http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/02/18/coding-dojo-php-number-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Une douzaine de personnes se sont retrouvées pour un coding dojo en PHP organisé par <a href="https://twitter.com/AFUP_Toulouse">l'AFUP</a>.</p>

<p><a href="http://twitter.com/avernois">Antoine</a> a animé cet atelier dont le thème était le <code>KataMarsRover</code>. Si vous souhaitez vous aussi vous entraîner en PHP avec ce kata, vous pouvez cloner le repository : <a href="https://github.com/dojo-toulouse/kata_mars_rover-php">https://github.com/dojo-toulouse/kata_mars_rover-php</a></p>

<p>Le code final du coding dojo est disponible sur la <a href="https://github.com/dojo-toulouse/kata_mars_rover-php/tree/2013.02.18-dojo_afup">branche "2013.02.18-dojo_afup" sur Github</a>.</p>

<p>Et un grand merci à <a href="http://www.tau.so/">Tau</a> pour l'accueil !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Coding Dojo Scala #1]]></title>
    <link href="http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/02/08/coding-dojo-scala-number-1/"/>
    <updated>2013-02-08T14:57:00+01:00</updated>
    <id>http://dojo-toulouse.github.com/blog/2013/02/08/coding-dojo-scala-number-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pour ce premier coding dojo en Scala, nous nous sommes retrouvés à 10 personnes, dont à peu près la moitié qui n'avait jamais écrit de <code>Hello World !</code> en Scala (il y avait même une personne qui s'est inscrite au Dojo et qui est ensuite allée voir sur Wikipédia ce qu'était Scala…).</p>

<p><img class="right" src="https://pbs.twimg.com/media/BClHEyjCIAAl2uU.jpg:small"></p>

<p>Nous avions donc à faire à des Rubyistes (un seul ?), des Javaistes (beaucoup) qui étaient curieux de voir à quoi pouvait bien ressembler Scala.</p>

<p>Pour ma part, c'était mon premier conding dojo en tant qu'animateur.</p>

<p>L'exercice était le <code>KataStringCalculator</code> en mode <a href="http://codingdojo.org/cgi-bin/wiki.pl?RandoriKata">randori</a>.</p>

<p>Avant même d'attaquer le Scala, le premier problème pour pas mal de participants a été de savoir utiliser les touches du Mac ;-)</p>

<p>Nous avons eu aussi quelques soucis pour utiliser <code>sbt</code> qui n'arrêter pas de faire des <code>OutOfMemoryException</code> mais ça devrait être réglé pour la prochaine fois (mea culpa).</p>

<p>Au final, nous avons tous passé un bon moment même si sur la fin, les pros sur Scala sont un peu partis en cacahuètes sur un refactoring ;-)</p>

<p>Si vous souhaitez vous exercer en Scala, les sources du Kata sont disponibles ici : <a href="https://github.com/dojo-toulouse/ScalaKataStringCalculator">https://github.com/dojo-toulouse/ScalaKataStringCalculator</a></p>

<p>Le résultat final est disponible sur la <a href="https://github.com/dojo-toulouse/ScalaKataStringCalculator/tree/20130208">branche "20130208" de Github</a> mais nous avons bloqué sur un problème et les tests de passent plus...</p>

<p>Merci à tous les participants : Leonardo, Joël, Robin, Baptiste, Lolo, Arnaud, Antoine, Didier, Bert et moi même !</p>

<p>Et un grand merci à <a href="http://ekito.fr">ekito</a> pour l'accueil.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
